西港島綫泡沫爆破 港鐵通車帶走人流 西環通街吉舖

傳統智慧，在港鐵站外的地舖人流理應最多，但在西環堅尼地城港鐵站外的科士街與加多近街附近，卻有多達10間吉舖，近半年有多間餐廳相繼結業。即使在周六晚上，區內的酒吧亦非常冷清，部份吉舖業主雖然減租仍未能租出，鄰站西營盤更曾有逾百間吉舖。有投資者稱，港鐵通車對區內消費並無幫助，反而將區內人流帶離西環，原先炒高了的租金及舖價勢持續回落。
記者：孫樂祈

在堅尼地城港鐵站外，資深投資者大鴻輝集團、「遊戲機大王」梁衛南、楊渭生等早已買定舖位等升值。港鐵西港島綫在2014年尾通車，老店換成中價餐廳及酒吧，變成另一個蘇豪區，當年有報道指業主平均加租達四成。不過記者在現場視察，發現區內似乎未能承受租金升幅，出現多間吉舖。

美聯工商舖區域營業董事張殷焌統計，整個西環目前約有40間吉舖，他舉例指加多近街一個1,650呎吉舖，原租客是茶餐廳，業主將租金由12萬加至15萬，目前更叫價18萬，「𠵱類大舖唔係嗰嗰客食得起，但業主企硬」。同街另一巨舖實用面積5,000多呎，由38萬加租至42萬。

不過，即使有業主肯略為減租，亦未能租出，其中西環卑路乍街的大舖，原經營燒臘店，以31.5萬承租，起初生意不錯，後來生意轉差，租約完後業主現時開價28萬。張殷焌指出，附近將有多個新樓盤落成，消費力將會加強，但因之前租約升幅太高，故現時仍需減價招租。

業主面對現實減租
近一兩年區內很多餐廳頂不住貴租，兩年租約期滿後相繼結業，如科士街泰國餐廳CaféSiam，2017年3月開張，上手經營西餐廳，於2015年尾開業，最尾一個Openrice食評僅於短短半年後。該舖右邊一間越南餐廳於2016年開張，最尾一個Openrice食評已是去年5月，現時舖位亦未有新餐廳進駐。

附近的西餐廳Bistro Du Vin負責人曾先生表示，察覺到很多餐廳兩年便結業。而附近居民Mandy則抱怨道：「樓下開晒酒吧，我唔會係度食嘢。」她指港鐵通車之後，只帶了少量前來閒逛的外區人消費。

資深投資者黎永滔指，西環在早幾年港鐵未通車前，不少人一窩蜂到該區買舖，令該處舖價及租金上漲，但至今仍未因港鐵通車而帶旺該區零售。

「舖一向唔同住宅，西環通車後反而有負面影響，居民方便咗去銅鑼灣消費，但外來人士唔會成日嚟西環消費」。他指區內店舖業主見租賃承接乏力，已察覺到先前的叫價太高，開始面對現實。

西營盤站外逾百舖無人租

港鐵西營盤站於2015年通車，區內的長春社文化古蹟資源中心，曾每隔3個月統計西營盤一帶逾700個舖位的轉變，結果發現在2015年頭與年尾相比，有137間店即近兩成出現丟空或更替情況。

「仲靜過堅尼地城」
有曬相舖東主慨嘆，港鐵通車後人流反跌，業主卻加租，惟有無奈結業。新開業餐廳的老闆曾預留一半座位給無訂位的客人，但結果全晚只有訂位客，完全沒有客人walk in光顧。

該機構2017年3月再次統計，發現整個西營盤有121間吉舖，大部份竟集中在港鐵站出口。利嘉閣（工商舖）地產聯席董事林彥釗分析稱，業主以一千多萬元買舖，預期港鐵通車後能升值兩至三倍，租金亦相應提高，但人流不似預期，「一加租，租客就起身，加上上年市況差」。

不過他指業主已面對現實，一間1,000呎舖原租4萬，加至8萬成為吉舖，現租金已回落到5至6萬，「其實西營盤仲靜過堅尼地城，原本做補習社既舖轉咗做食肆，租金先升到。第一、二街近港鐵站，但因為帶唔到人流入嚟，所以唔大改變，繼續係舊區。高街、第三街離港鐵站較遠，近西半山豪宅區，轉做酒吧街會有生意，但其實都唔旺，只係因為租金平先做到」。

抵撚死咁貪心

睇黎MTR對西區黎講帶黎既傷害多過好處
我搭5b 10號1號巴士入黎重好過搭地鐵
未通車就狂加租 結果一通車D人就寧願出城 冇人肯入黎
正常呀 銅鑼灣係購物區商業區 西區又唔係搵鬼入黎
通左車之後成個西區變左死城咁

外面d人無啦啦點會入去西環食飯
入面得住宅又無大型商場
我專登走入去食完飯之後又走返出黎

去西環食野就係貪佢平 貴左後都去少左好多

抵撚死
老豆都方便咗喺其他區買餸

有名你叫： 堅離地城
非本區居民都少黎呢度
住該區嘅再出去就含x都無味！

但係班仆街業主似乎無咩損失

又多山,街又窄

去過一兩次都不了

上年11月的新聞？？

未通車嗰時好多高登仔話 喺嗰度買樓等通車後帶動人流 附近樓價實爆升 本有舖位嗰啲收唔少租...點知事實咁殘酷

西環戲院都無個

抵撚死有請小鳳姐

咪係
連大型shopping mall 都冇更加聚唔到人
如果有好似又一城呢D shopping mall 一定會帶旺成區 起碼吸引到西半山同大學既人流

五毛洗板？

下一批死者係咪炒沙中線概念果d?

新蒲崗/土瓜灣果d民生鋪

Cls業主加租就賴地鐵帶走人流

西環需要自由行

咁你又推

而家入去食飯fit哂夠靜

事實係通車之後吸引唔到外人入黎之餘
同南港島綫一樣 當區既人更方便出銅鑼灣喎

少啲人入嚟咪仲好
咁上心唔通因為你就係鋪主？

有炒過咩

無空置稅既話損失唔大

西環發大財

九龍城應該會好返d
始終機場搬左已經係低位

樓價係真係爆升喎

炒啦撚樣

抵啦，加租加撚到冇晒堆小店
最仆街係拆樓拆到冇左森記

咁爆升原因唔係地鐵開通 而係時間推升

20181119/20549684
2018年11月19日

討論半年前既新聞????????

西環變到蘇豪區咁，好羨慕隔離的公屋居民

過隔離數碼港睇戲都幾正, 靜到傻
次次睇戲都覺得自己包場咁

但西環最吸引就係夠靜⋯千祈唔好又一色一樣shopping mall

係 住嗰到應該幾舒服
不過食唔太多選擇
唔撘車要自己行好耐去第二度

原來會咁仲有無其他區例子係通左車帶走哂人流

抵撚死呀貪到盡然後蝕到入骨就啱架啦炒舖炒得咁開心等仆街死啦

係方便出入
我都多左出去銅鑼灣食

唔係通車帶走人流
係地產霸權趕走人流

點解啲地產狗可以咁撚無恥
搞死一個地方仲推卸責任

減完租 過一排咪又加返
不過唔好話人
你係業主都可能會咁做

西環

寶翠園唔撚係shpping mall?

其實西營盤人流多左好多，不過係居民多，之前人口老化好嚴重而家好返d

大時大節海味街人流多過通車之前好多，少人去係果d扮soho嘅餐廳，大佬西營盤收中環價叫本地居民點消費呀

個個站都深到仆街
老人家寧願搭兩蚊巴士遊下車河都唔會行上行落啦

抵撚死
D仆街業主想賺撚盡 一加加4成租
搵西瓜租啦

業主正仆街

有𨋢撘

呢個真係極品，冇左間惠康真係執左九年

2018-11-19

炒啦炒啦 炒啦嘛！仲唔炒？

會點做？加租加到無人租等自己白白蝕錢？

班租客On99 西環出名平靚正 你走去整所謂高級餐廳 成條線原意係放便居民出出入入 自己估錯形勢走去賴條線

其實依家多左好多鬼佬家庭喺嗰邊住，啲西餐廳都有ok多人食，我有時都有同班鬼佬隊友入去啲bar happy hour同餐廳食嘅

地鐵開通前兩年係有爆過下，同埋西區本身需求都高，唔怕冇人租

創業為左炒起租金搞到冒險樂園都走埋，
而家成個商場準備摺埋了

以前華明隔離有間三級戲院
好似叫金凌

我相信因為有車而失雞無神走入去食完飯行街既唔會無, 但一定唔多

係香港人以為有地鐵就升廿倍價

其實新起既除左黃埔站同海洋公園站
其餘都係方便區內人離開自己個區

多左啲「文青」舖

中心地帶
不過炒起咗啦

對佢哋來講，有少少暴升嘅空間一定谷上去，橫掂下邊大把人托住個鋪位

班地主掉空十年都唔益你啦
渣幾個舖位會等租開飯咩

除咗示威之外諗唔到咩原因要入去

有大學宿舍，多左好多大學生
同埋多左好多大陸人租屋住，應該係中上環番工嘅白領

仲要少支那人

華明間百佳執左咁耐間舖仲未租得出

加到緊緊有人租 賺到盡

最撚憎炒鋪pk
搞到特色細鋪平靚正做唔住
一係就小店賣中環價
飯都冇啖好食DKLM

寧靜時間不多了

港島太平洋將重建成寫字樓
蓮香居對面又起左新甲級寫字
之前市建局2.35萬呎價收購舊樓，賣番出去起碼4~5萬蚊呎，連帶又一堆高級食肆，酒樓
創業商場重建
藝里坊，翰林峰就起好，而且好似又起商場，到時又一批人涌入

冇人租係因為你班仆街業主大咬姐
老馮有地鐵就加貴租嘅咩

其實黃埔都係咁

多謝巴打轉載呢單新聞，一朝起身有得睇d離地業主仆街真係特別醒神

成日話香港係自由市場丫拿，而家就自由啦

搞啲黃色事業或者可以帶返人流入去

華明先on9，趕走哂啲租客而家曬足幾年太陽

爆爆爆

家母平時去旺角買餸

呢度買餸貴好多
食飯洗費同其他區差唔多
太多酒吧

華明都幾多回憶...

細個嗰陣，逢星期六日都會同親戚去華明間酒樓度飲茶
食食下又落去樓下電梯口間玩具鋪睇嘢

十幾年前同過初戀女友去過白糸の瀧食嘢
當時對窮學生嘅我嚟講算係食好西㗎喇

點知而家變成咁

以前喺上面返過工，間公司租佢成五六層樓都照趕

真係好靜下
早幾個月，星期六去西營盤德輔道西一帶食lunch
得3成客，d野又貴
真係幾年先去一次

重建石塘咀紅燈區

而家創業除咗地下嗰層仲有美心、惠康仲有啲人行下外基本上已經變咗個死場...

後嚟地鐵就開通
業主加租加到頂唔順搬出西環
聽講華明趕走晒啲細鋪，清咗個場
好似先後做過老人院同超級市場
點都好，每次返嚟石塘咀
經過華明大道西個入口
都覺得有少少心酸

住係西環兩年

而家多左外國人住，同區食肆格調高左好多
有時食下西餐chill下飲下酒唔使出去幾好

要平其實有茶記快餐店
又有廿四小時惠康
其實幾好

果幾間其實收到信六月就會收返鋪位

成百幾年前的塘西風月,搞返起只會多鬼故

西港島不嬲都係住宅區，吸引唔到人黎有幾奇？
之前出銅鑼灣不嬲都搭巴士架啦，而家係方便左，但唔會無啦啦多左人出銅鑼灣囉

創業好似話要大裝修轉型做高檔商場
華明冇得救架喇
印象最深係入面間玩具鋪同game鋪

樓價爆升，係啲酒吧冇咁多生意交貴租之嘛

咁先正呀 屌你老母啲舊舖執撚哂 新嗰啲又貴又唔知做乜撚嘢 冇啖好食

利申：住左廿幾年

抵撚死

唔知遲下搬入去住會唔會再平租呢

樓價同舖租點同
而家少左支那蝗黎shopping銅記尖咀成街吉舖添啦
樓價咪又係gogogo

啲站既出口遠到仆街

佢翻新即

西區起碼仲有間hku撐下啲餐廳舖頭，冇就真係全部收皮

何文田
將來既宋皇臺土瓜灣

中學果陣成日lunch time去華明食冷面同打機

冷面係最入而有個呀婆果檔好食d, 門口果檔有夾糖賣嘅好撚串

一兩蚊腸仔魚蛋

就係我附近，細個果陣仲未拆，果陣已經打算18歲一定要入去，可惜無機會入就拆左，人生遺憾呀

炒左幾年

唉屌你老母 港鐵 地產商
十年前西環都好靜好岩住 屌你老母而家樓價又貴
又多大陸仔 以前作為香港最後一個未比強國人霸佔ge地方都冇埋
移左民冇眼睇

好事嚟 我先唔想咁多人
千奇咪撚開大型商場同戲院添
一陣搞到污煙瘴氣
我要呢啲落一落中環/數碼港就有
使撚你同我開喺住宅區

外婆投資眼光

西環街坊表示有戲院就正

通車唯一好處係去瑪麗醫院快咗好多
(如需要去)

其實未通車前西環好靜好舒服，交通又方便

我讀書個陣都仲會落堅尼地食野,依家通車就個個都去銅鑼灣,可可同宜記已經無人知
大陸人就未通車都有,中聯辦同信德好多大陸人返工,但佢地都係電車多,邊個會搭地鐵,得個一兩個站

西環都無大商場無野行 啲人點會入黎
九龍人過一過海都十幾蚊 唔會成日黎
港島人出銅鑼灣 中環多 咩都有得食/玩

根據單新聞説法，啲西餐廳應該愈來愈少喎

我之前係西營盤開藥房。未開地鐵站之前都勉強過得去，因為附近有酒店客會黎買野。到地鐵站一開，業主就加租，當時嘅加租理由係“地鐵站開左，人流應該會變多”。但係實際情況係，d酒店客唔再留係西營盤行街，連d本區客都去埋外區買。我見間鋪開始蝕，我原本都想磨到租約完，但係後來開始越蝕越多，我就直接提早結束間鋪。

係鬼…多左好多
係有幾間做唔住係咁換手
K-xxxx Bar and Grill, XX Westside, CATxx, Jasxxx Picxxxx, Bxxger, Gioxx....多到數唔到
而家西環有左地鐵都唔旺仲好
交通方便但依舊唔使迫唔使等位

SO 豪
ON9 LUNCH 98+1
屌你老母我自己煮啦ON9

唔得啦而家西環西餐set lunch講緊120-150 up
不過幾高質

講到尾都係業主加租搞出黎

得D 租客鬼/ABC 食
做唔到街坊生意.

咪係
而家有TRIPLE STEAK仲有CLASSIFIED
行過啲水街又有間食扒
山道近寶翠園條巷仔又有幾間

而家好撚多蝗去泓都海邊企係馬路影相

西營盤個地鐵站設計低能既，係月台上地面，最少都要行5分鐘先上到。搵鬼去。

開左中環灣仔繞道經常去堅離地城食野
北角過去十分鐘車就可以去個唔駛同人迫嘅地方其實唔錯

我老頭以前同我講
以前均益三期果條西區走廊起之前係話比地鐵行
果時出哂通知
之後唔知點解唔起地鐵就比咗車行

遲早俾車車死

因為要就西寶城同港大走線，廢左好多舊嘅鐵路plan

西營盤係好彩酒樓以前plan定左有出口，而家封起左

創業對電車路都有個預留出入口

西環好正wo香港淨土
又多小店又平唔好入黎就真

呢個傳說係話早年設計係上環站後有西環站，後來唔知點解到上環就無起。
而家新既西港島線係改左設計，走位方向都唔同。

抵撚死之前開咁多垃圾酒吧

你就好

掉轉睇，果度少支那蝗，如果租金跌到合理水平，咁本土文化/店舖就有立足地

多到仆街

事實係知通車之後，業主一嘢大加租玩死啲舖先。

抵撚死,完

土瓜灣無地鐵者
往來交通都四通八達

但做鴨仔一條龍團
又變左多酒店
晨早趕走本地人流去其他地方

睇wiki原來係用西區走廊博青洲填海區再欣澳
不過青洲收皮所以無咁行

西環比廿年前多左好多酒店

吸管效應

不過主因係投機加租啫

老人區，邊度有咁多錢同你消費

唔多 你真識講笑

下 週末日多人到

想好似柴灣筲箕灣咁有戲院

啲住唔起中上環嘅鬼佬走晒過嚟

交通方便？
搭巴士出出中環都大半個鐘 又多燈位

有咩好影

諗起以前岀銅只會揀5X
再早d就小巴
而家大丸小巴好少見了

無錯
黃埔站都吸唔到幾多新客
吸到既新客最多同帶走既客打和
以前黃埔出旺角塞加士居道塞到怕
搭212可以半粒鐘都唔到
依家MTR幾分鐘就得
我都出多左旺角/深水埗

起完港島線就無錢
本來上環站預留左位for東九龍綫
姐係依家既沙中線

想當年地鐵未通車 平日朝要落銅補習
嘩 搭巴士返工嘅人多到要喺後逼上車

西環治港

西九動車先

鬼叫啲開地鐵就加租加成50%咩

搞鳩到我好多食開嘅鋪頭都執柒哂 屌你老母

而家連最撚多人嘅商場都執咗大半個

個冷場變埋死場

真係抵啲業主死

利申：住咗西環廿年

堅尼地城1-7都靜，但西營盤6日好多人去食野
特別高街個炸soho 餐廳

好似翻新其實
華明都真係收皮

你地真係好想人地仆街咁

其實香港人好少諗商舖不加租幾破壞經濟
係唔係都加一兩倍租，經營得幾好都局執笠

證明業主真係食到好盡 一啲賺頭都唔比人
當正人地開鋪係黎幫你打工咁

正常呀

堅尼地城海皮間arabica 1-7都多人到hi hi
阿元來了午飯時間都有人等位
Wintons coffee 長期都有班外籍人士打開部MacBook 唔知做乜
仲有海皮炸魚薯條間野有個妹著Tee加條短打開工幾好睇

吉鋪即係佢連減租吸租客都唔肯，情願吉住扯起d租金，我就希望佢快d仆街死

好人好姐入西環/堅尼地城做乜，貪佢環境夠死氣沉沉？

今次竟然唔講係佔中影響

屌我都係
一係天樂里前少少活學
一係銅鑼灣一期英皇

你明唔明 好多買鋪都係按黎按去
同埋成條街都係同一個業主

佢一日唔租出去 個估價一路都大冇影響

一旦佢平租 成條街既估價都會跌
到時個業主老破都唔掂

梗係無損失 無本生利
變吉鋪佢唔會有蝕

🙀我都係去現代

港大同堅尼地城都勁多自由行了

喺啲大學NDS咋？

都唔明點解會有人去港島西娛樂，又冇嘢玩又冇好嘢食，果個乜鳩天空之境俾人影到爛撚晒

仲要好偏僻

係變咗景點

唔無無蝕，而係唔平得。

租金一落，舖價就跌，如果上會上得盡，隨時俾銀行搞